有冇巴打試過係澳洲road trip?

遲D想由珀斯揸去墨爾本，有咩要注意？

聽過有人咁做，記得路上搵人係咁同你講嘢，唔好訓著。如果有動物跳出黎記得唔好扭肽避，定住個肽寧願撞落去。年年都有香港人去外國自駕遊撞車死就係唔知長途車咁危險。

最驚有袋鼠

中途好似無咩野玩
不如渣上coral bay, exmouth玩仲vdc
想去東邊，搭飛機啦

我渣車環過澳
環埋tas
柏斯出發
再返柏斯

揸開車嘅冇咩注意，因為真係好好揸。 Melbourne 電車路轉彎有hook turn 自己上YouTube 睇下點轉。

有幾多年揸車經驗？
如果得一至兩年經驗真係遲啲先，因為年中好多working holiday 或者旅行嘅人都係揸長途車出事

見到細嘅就寧願撞落去，大嘅仲撞落去你想死？
一隻大嘅袋鼠有成90kg，一撞落去你望佢唔會炒上你擋風玻璃啦

btw 你唔好夜晩趕路就多數唔會撞到動物

本身有冇係墨爾本揸過?
City 入邊有Hook turn,轉右要靠左
其次就係租架貴D 既車囉 最好有autopilot
可以自動比油 唔洗吊住隻腳 不過小心訓著

個function 係叫 cruise control 唔係autopilot

唔記得叫咩

kind of la
唔只 cruise control, 配合 lane assistance 架車係 freeway 係自己行
我由屋企去 Mel city 得一盞紅綠燈
全程隻手指掂住個軚盤就算

如果租D cheap 車
無呢D 功能 真係慘過食屎

冇 adaptive cruise control 已經食屎啦

我
perth 開始行上面條路 到插落中間Uluru 再去Mel Sydney goldcoast brisbane
買多d snacks食 聽歌 同fd傾計 盡量入黑唔好揸車 揸幾個鍾就搵個位抖下 每日check下架車 gps 買一兩個油桶 油站平就入爆佢

睇下你揸邊條路，無時間限制 慢慢揸係幾好玩，個次我趕住去Mel，一日揸十幾個鐘 差d炒車

冇呀，多數係wa揸

因為有一堆行李同架車，冇計

巴打你夜晚點安排？

最好唔好得一個司機，好辛苦

普通平時用係幾好但長途車要成日過車就最好自己踩住啦，而且有個借口可以停車休息下
btw 如果要逆向爬頭就最好直路同睇清楚先好做，澳洲一年唔少人係咁撞車死。遇到road train 就睇定啲先好爬頭，唔好一時心急害己害人

Perth向北玩有三個國家公園都推薦用4WD先玩到，成個旅程洗最多錢應該係入油，買重架車既保險，動物日間晚上隨時出現，如果渣自己車行夠公里數就做保養，路上得閒就洗下車否則最後一次洗好痛苦

最好唔好爬頭 好多相機放係爬位
一比油即影 好撚狗
除非兩邊都係田 你一望就望到無野

想省錢就訓車或帳篷，想訓床就搵motel or road house一間房au70-90起跳加人加au10-20，Alice spring 北領地夜晚都好熱訓帳篷都會出曬汗

睇位啦，但你唔爬頭真係會跟得好辛苦

如果你夏天去 又無限budget既話 就建議你motel 啦，我個陣訓tent，又多蚊蟲又熱 好多camp site/油站旁邊可以租個位比你泊車，有得差電，有位搭tent，有位沖涼or煮野食